{
    "question": "17. Berikut ini yang termasuk kedalam zat tunggal dan campuran yang tepat adalah ....    a, zat tungal gula pasar, campuran garam dapur\r\nb. zat tunggal emas murni\r\ncampuran air teh manis\r\nc. zat tunggal larutan oralit\r\ncampuran perak murni\r\nd. zat tunggal perak murni\r\ncampuran emas murni\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. zat tunggal larutan oralit campuran perak murni</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga bnr maapin klo misalnya salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mau-minta-rumus-dan-nama-nama-senyawa-kimia-871",
            "question": "Mau minta rumus dan nama nama senyawa : Kimia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Perak(I) Klorida rumus:\tAgCl</p><p>\u2022 Propanon\trumus: C3H6O</p><p>\u2022 Tembaga(II) Sulfat\trumus: CuSO4</p><p>\u2022 Karbon Dioksida\trumus: CO2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-campuran-air-dengan-alkohol-dipisahkan-dengan-proses-destil-655",
            "question": "Suatu campuran air dengan alkohol dipisahkan dengan proses destilasi. Umpan masuk 1.000 kg/jam, fraksi umpan 20 %, fraksi destilat 70 % dan fraksi bawah (bottom) 5%. Berapakah air yang terdapat dalam destilat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5%</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>20% + 70% + 5% = 95%</p><p>jadi 100% - 95% = 5%</p><p>air 5%</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-rumus-kimia-c4h6-termasuk-golongan-160",
            "question": "Berikut ini rumus kimia c4h6 termasuk golongan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alkuna</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>C4H6 termasuk dalam deret alkuna ( CnH2n-2 )</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fx2x-3x5-nilai-f-11-248",
            "question": "Jika f(x)=2x-3/x+5 nilai f^-1(1)=\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>f(1)^-1 = 8</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>f(x) = 2x - 3/ x + 5</p><p>      = 5x + 3 / -x + 2x</p><p>f(x)^-1 = 5x +3 / x </p><p>f(1)^-1  = 5(1) + 3 / (1)</p><p>          = 8 / 1</p><p>          = 8 </p><p></p><p></p><p>f(x) = ax + b / cx + d </p><p>f(x)^-1 = dx - b / -cx + a</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-campuran-heterogen-318",
            "question": "Sebutkan 3 contoh campuran heterogen\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- campuran pasir dan air,</p><p>- air dengan minyak, dan</p><p>-serbuk besi dengan serbuk belerang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebutkan 3 contoh campuran heterogen\u200b adalah \u00a0</p><p>1. Campuran pasir dan air,\n</p><p>2. Air dengan minyak\n</p><p>3. Serbuk besi dengan serbuk belerang</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-di-ukur-pada-sushu-dan-tekanan-yang-sama-maka-perbandingan-787",
            "question": "Bila di ukur pada sushu dan tekanan yang sama, maka perbandingan volume gas N2 : O2 : NO yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 : 1 : 2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Persamaan reaksi:</p><p>N2 + O2 =&gt; 2 NO</p><p></p><p>Perbandingan koefisien ~ perbandingan volume</p><p></p><p>N2 : O2 : NO = 1 : 1 : 2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-massa-zat-dari-01-m-dalam-300-ml-air-yang-memilik-mr-28-490",
            "question": "Berapa massa zat dari 0,1 m dalam 300 ml air yang memilik mr = 28?    a.840 mmol\r\nb.480 mmol\r\nc.107 mmol\r\nd.90 mmol\r\ne.0.009 mmol\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>840 mg</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>massa jenis air = 1 g / ml, maka 300 ml = 300 g = 0,3 kg</p><p></p><p>m = mol zat terlarut / massa pelarut ( kg )</p><p>0,1 = mol zat terlarut / 0,3</p><p>mol zat terlarut = 0,03 mol</p><p></p><p>massa = 0,03 x 28 = 0,84 gram = 840 mg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-who-met-the-idol-a-manda-and-herna-b-manda-e-herna-c-mand-321",
            "question": "6. Who met the idol?    a. Manda and herna\r\nb. Manda\r\ne. herna\r\nc. Manda's uncle\r\nd. Herna's uncle\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Herna </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umumnya-air-laut-memiliki-komposisi-553-cl-308-na-77-s-821",
            "question": "umumnya air laut memiliki komposisi 55,3% cl- ; 30,8% na+; 7.7% so4\u00b2-; dan sisanya ion lainnya. tentukan jumlah partikel cl:; na', dan so,'- dalam 10 mol air laut.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terlampir di penjelasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jumlah partikel Cl^- = 55,3% x 10 x 6,02x10^23 = 3,33x10^24 ion Cl^-</p><p></p><p>Jumlah partikel Na^+ = 30,8% x 10 x 6,02x10^23 = 1,85x10^24 ion Na^+</p><p></p><p>Jumlah partikel SO4^2- = 7,7% x 10 x 6,02x10^23 = 4,64x10^23 ion SO4^2-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-liter-volume-22-gram-gas-co2-ar-c12-o16-bila-diuk-768",
            "question": "1. berapa liter volume 22 gram gas CO\u00b2 (Ar C=12, O=16) bila diukur pada    a. suhu 0\u2070C tekanan 1 atm\r\nb. suhu 27\u2070C Tekanan 1 atm\r\n\r\n2.berapa nol dari Zat berikut?\r\na.massa 0,5 gram NaOH (Ar Na=24, O=16, H=1)\r\nb. massa 5 gram Fe (Ar Fe=56)\r\n\r\n3. berapa volume 1 gram gas oksigen diukur pada suhu 25\u2070C dan tekanan 1 atm\r\n\r\n4. tentukan senyawa berikut yang mengalami oksidasi, reduksi, oksidator dan reduktor untuk reaksi berikut\r\nA. Cl + KI \u2192 2kCI + I\u00b2\r\nB. 3CuS + 8HNO\u00b3 \u2192 3Cu(NO\u00b3) + 2NO + 3S + 4H\u00b2O\r\nC. 2KCIO\u00b3 + 3S \u2192 2KCI +3SO\u00b2\r\nD. Al\u00b2O\u00b3 + 2Fe \u2192 FeO\u00b3 + 2AI\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. </p><p>a. STP : 1 mol = 22.4 L</p><p>22gr/44 = 0.5 mol</p><p>berarti 11.2 L</p><p>b. RTP : 1 mol = 24 L</p><p>berarti 1/2 mol = 12 L</p><p></p><p>2.</p><p>0.5gram/40 = 0.0125 mol</p><p>5/56 = 0.089 mol</p><p></p><p>3. tentukan mol dulu</p><p>1/32 mol gas O2 (karena Mr O2 = 32)</p><p>1/32 x 20 L (karena RTP) = 0.625 L</p><p></p><p>4. </p><p>a. Cl = reduksi/oksidator, I = oksidasi/reduktor</p><p>b. S = oksidasi/reduktor, Cu = reduksi/oksidator</p><p>c. Cl = reduksi/oksidator, S = oksidasi/reduktor</p><p>d. Al = reduksi/oksidator, Fe = oksidasi/reduktor</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}